---
title: Ontwikkeling Uitwisselprofielen
weight: 4
---

* Voor bepaalde uitwisselprofielen kunnen aanvullende afspraken zijn gemaakt met betrekking tot het wijzigingsproces. Dit geldt in ieder geval voor de voorbeeldberekening Kwaliteitsbeeld in het kader van het Generiek Kompas [Procesafspraken Kompasraad over samenwerking](/Documentatie/beheer_en_onderhoud/ontwikkeling/uitwisselprofielen/procesafspraken-odb.md) zijn gemaakt met de Stuurgroep Kwaliteitskader Verpleeghuiszorg.
* De beheerorganisatie stelt samen met de afnemer uitwisselprofielen op volgens het [Modeluitwisselprofiel](/Documentatie/modeluitwisselprofiel/).
* Voor bepaalde uitwisselprofielen kunnen aanvullende afspraken zijn gemaakt met betrekking tot het wijzigingsproces. Dit geldt in ieder geval voor het uitwisselprofiel Zorginstituut ODB waarvoor [Procesafspraken stuurgroep kwaliteitskader voor uitwisselprofiel ODB](/Documentatie/beheer_en_onderhoud/ontwikkeling/uitwisselprofielen/procesafspraken-odb.md) zijn gemaakt met de Stuurgroep Kwaliteitskader Verpleeghuiszorg.
* De beheerorganisatie stelt samen met de afnemer uitwisselprofielen op volgens het [Modeluitwisselprofiel](/Documentatie/modeluitwisselprofiel/).
* De beheerorganisatie faciliteert praktijktoetsing van de uitwisselprofielen. Uitwisselprofielen worden minimaal in samenhang in praktijk getoetst bij een eerste versie en/of bij grootschalige wijzigingen.
* De beheerorganisatie onderzoekt de impact van het uitwisselprofiel op de afsprakenset en de overige uitwisselprofielen (o.a. om een goede publicatie- en ingangsdatum te bepalen). De uitkomst wordt meegenomen in de besluitvorming.
* De beheerorganisatie voert voorafgaand aan de besluitvorming een privacytoets uit of laat deze door een derde partij (expert privacy) uitvoeren. De beheerorganisatie voert controles uit op mogelijke aanwezigheid van persoonsgegevens/ tot de persoon herleidbare gegevens in het antwoord op gevalideerde vragen (dan wel of voldoende geanonimiseerd is) en of daarbij eventuele maatregelen correct zijn voorgesteld en doorgevoerd (onder andere in de SPARQL queries). Daarbij wordt ook de mogelijkheid van het heridentificeren van persoonsgegevens door middel van gegevens van een derde bron expliciet meegenomen. De beheerorganisatie kan in de toets tevens controleren of de juiste grondslagen aanwezig zijn voor het verwerken van persoonsgegevens bij de zorgaanbieder. Eventuele bevindingen hieruit worden teruggelegd in het ontwikkelproces.